英國準備公布新外交政策 重返印太地區 應對中國

英國政府會在3月16日公布後脫歐時代的國防及外交政策評估，有當地傳媒5日報道，倫敦方面會將重心放在印太地區，聯合區內民主體制應對中國。

有關報告受到新型冠狀病毒（COVID-19）疫情影響，再三延遲至3月16日公布，《衛報》 （The Guardian）取得部分內容，當中包括向「具面對中國能力」投資，以及更了解和回應中國構成的有系統挑戰等。
報告指，英國會加強參與印太地區事務，並增加定期派遣海外兵力，和提升偵測、阻止及應對國家威脅。當中主要事項牽涉到航母「伊利沙伯女王號」（HMS Queen Elizabeth，R08）的部署安排。該航母準備前往太平洋，而且有可能部署在南海水域。
另外報道引用一份政府公務員內部簡報稱，首相約翰遜（Boris Johnson）會在報告上宣布改革世界衛生組織（WHO）的計劃，以及重申美國是英國最重要盟友等。而在脫歐問題上，歐洲雖然是英國利益的一部份，但應準備與對方背道而馳。
至於國防白皮書方面，估計英國政府會縮減陸軍人數，由目標的8.2萬人，減至7.25萬人，同時可能將日漸老化的挑戰者（Challenger）坦克數目削減大約三分一。

HK01,慎入
06%87%89%E5%B0%8D%E4%B8%AD%E5%9C%8B

日出

推

睇定啲先
大家集住氣先

終於出手搞 WHO

搵定一個軍港
之前D咁靚既港口自己放棄晒 (新加坡 香港)

成個2019－2020劇情真係峰回路轉，英美越行越近，歐盟同英國越行越遠，歐盟同普世價值越行越遠，英國本來奶共又越嚟越反共，本來以為出賣自己嘅原來係真朋友，真係唔識睇了

係就快唔好等下個禮拜

集氣!

CANZUK計劃
澳洲 同 紐西蘭 都係亞洲區
加上如果比中國成為全球第一強國對英國 歐盟都無好處
中國而家係到輸出緊獨裁技術

英澳日印台=印太聯盟

美國歐盟=孤立主義

究竟當時侵侵同蓬佩奧俾左咩野英國,澳洲睇?

.

連越南(共)都知畀中共獨大會有幾恐怖

其實西方民主國家喺呢兩三年對中國最嘅態度有咁大轉變都算快

最勁係以為敗登上台就會回復原狀，點知英澳繼續硬落去，真係好大個plot twist

祖國

全部國際組織都要
Un wto都比支那玩爛

歐狗

British burma
British hk

堅日出帝國

紐屎蘭就算鳩數吧啦

收回香港!

Pull

緬甸就算撚數啦
連英聯邦都冇入
當時根本唔打算同英國保持任何關係
依家關人撚事

英國好波

集氣！✊🏾

集氣集氣

個個國家擺啲戰艦喺南海展覽有乜用
隻隻都係1:1模型 都用唔著

五眼 vs 歐盟+中+俄，其他國家開始歸邊？

英國將發佈「冷戰後最重量級報告」：重返印太 制衡中國

〔即時新聞／綜合報導〕英國即將於3月16日發佈一份稱為「綜合評估」（Integrated review）的重量級報告，說明政府在後脫歐時代的國策方針，並提及英國將重返印太地區，並建立民主聯盟來制衡中國的威脅。
英國首相強森（Boris Johnson）將這份報告形容為「英國自冷戰終結後最大規模的外交、國防、國安以及發展政策評估報告」。

綜合外媒報導，根據政府內部文件顯示，報告中指出，為了「更好的解析及回應中國帶來的系統挑戰（systemic challenge）」，英國政府將注重投資在提升對抗中國的面相上，尤其是網路安全部份。
英國也將尋求參與更高級別的印太事務，並定期地派駐武力至海外地區，提高對「國防威脅」的偵測、威懾、反擊能力。例如將伊麗莎白女王號航母（HMS Queen Elizabeth R08）部署到太平洋，甚至是被中國視為領海的南中國海。
綜合評估最早原訂於2020年初發表，但因受武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情影響，因此不斷延宕至今。英國預計也將在3月22日發佈國防白皮書，以補充說明未來的建軍方針。

航母泊日本？

五眼應該加埋日本，台灣，印度

可惜南韓廢柴總理奶共，應該唔會join

印度 日本 台灣 係五眼

香港人準備好效力

5月13係英軍救星馬華人。
獨立係馬來西亞自己揀，之後先新加坡被獨立。

東歐呢？

印度洋有個島好似係英屬領地

原來日落係比歐盟拖落

至於國防白皮書方面，估計英國政府會縮減陸軍人數，由目標的8.2萬人，減至7.25萬人，同時可能將日漸老化的挑戰者（Challenger）坦克數目削減大約三分一。

正常操作，依家又唔係2戰個陣陸軍作用已經唔大，由其係坦克呢啲癈鐵削3分2都唔過份，將所有資源掉去海軍空軍先係王道

Push

最可惜既係侵侵連仼唔到

得英澳兩國好難撐得住

因為翠仔搞xg
Xg本來係中美共治，而家翠仔搞民主國家buddy, 嘴炮又冇用
只好出手

淨係靠祖國冇乜用
堂口最大果個分分鐘暗共黎

印度洋有個英軍基地叫diego garcia
再唔係可以泊澳洲cocos island或者Christmas island

英軍回來了 都唔使我地帶路啦
話晒香港都係英國佬一手一腳建設嘅

係澳洲說服美國，重要係黑鬼馬後期開始

push

就係侵連任唔到先授權女王號戰鬥群英軍可以指揮印太美軍，同時承接 Trump’s mission

英歐遲早打仗.

開返royal hong kong regiment未

佢無明反支那啫。 美國吹雞會歸隊

匈牙利民粹總統奶共

波蘭 捷克 波羅的海似樣D

我覺得屌敗登留一手啦，唔好一味人身攻擊
話唔定有日五眼真係幫到我哋

冇入英聯邦係d人揀嘅？

就剩返加拿大 紐西蘭呢2個偽民主真社會主義唔郁